Тестовое задание для ТЕК
========================

Задание 1
----------

Есть 3 связанных таблицы:

* Процедуры (id, наименование)
* Лоты (Id, procedure_id [ссылка на таблицу процедуры], НДС)
* Заказчики (Id, lot_id [ссылка на таблицу лоты], НДС заказчика)

Надо написать SQL-запрос, который бы выводил наименование процедуры, суммарный НДС из лотов, суммарный НДС, уплаченный заказчиками.


** Решение**

```sql
SELECT
	id,
	name,
	(SELECT SUM(vat) FROM lot WHERE procedures_id = procedures.id) as l_vat,
	(SELECT SUM(vat) FROM customer WHERE lot_id IN (SELECT id FROM lot WHERE procedures_id = procedures.id)) AS c_vat
FROM procedures; 
```

DUMP и SQL запрос [здесь](src/SqlData/).

Т.к. использовал миграцию для создания структуры и последущего заполнения тестовыми данными БД
через фикстуры, то из-за того, что procedure зарервированное слово в symfony 4, пришлось заменить название таблицы
procedure на procedures.


Задание 2
----------

Жуки не любят находиться рядом друг с другом и каждый прячется под отдельным камнем и старается выбирать камни, максимально удаленные от соседей. Так же жуки любят находится максимально далеко от края. Как только жук сел за камень, он более не перемещается. Всего в линии лежат X камней. И туда последовательно бежит прятаться Y жуков. Найти сколько свободных камней будет слева и справа от последнего жука. X может быть до 4 млрд. Написать алгоритм решения задачи.
Примеры:

X=8, Y=1 – ответ 3,4

X=8, Y=2 – ответ 1,2

X=8, Y=3 – ответ 1,1

**Решение**

Схематичено, решение задачи можно представить в следующем виде:

![img](public/images/bugs_task.png)

Мы делим последовательность на 2 для каждой итерации (прохода жука) и вычисляем размерность левой и правой частей
отностительно позиции жука. Берем самую большую размерность из 2 частей и повторяем тоже самое для следующей
итерации.

Код реализации можно посмотреть [здесь](src/Controller/BugsController.php).